\section{Моделирование системы}\label{sec:modeling}

Произведём моделирование замкнутой системы при начальных условиях $x(0) = [1, \quad 0]^T$. Моделируемая система изображена на рис. \ref{fig:model}.

\oneFig{Модель системы \eqref{eq:plant}}{model}{0.8}{fig:model}

На графиках ниже (рис.~\ref{fig:xu}-\ref{fig:J}) представлены результаты моделирования для регулятора с полученным оптимальным $K$. По графикам видно, что минимальное значение в установившемся режиме $J_{min} \approx 0.9863$. 

\twoFigOneCaption{Графики $x(t)$ и $u(t)$ при оптимальном $K$}{x}{u}{fig:xu}
\oneFig{График $J(t)$ при оптимальном $K$}{J}{0.8}{fig:J}

Сместим $K$ на $[0.1 \quad 0.1]^T$ без потери устойчивости системы и произведём повторное моделирование. Результаты представлены на рис.~\ref{fig:xu_shifted}-\ref{fig:J_shifted}. По графикам видно, что минимальное значение в установившемся режиме увеличилось и стало равно $J_{min} \approx 0.9914$.

\twoFigOneCaption{Графики $x(t)$ и $u(t)$ при смещённом от оптимального $K$}{x_shifted}{u_shifted}{fig:xu_shifted}
\oneFig{График $J(t)$ при смещённом от оптимального $K$}{J_shifted}{0.8}{fig:J_shifted}
